Title: Ferrero und der Sumpf aus Kackscheisse
Date: 2012-08-22 13:47
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: bild, ferrero, politics, sexism
Slug: ferrero-und-der-sumpf-aus-kackscheisse

![hanutamaedchen_balken]({static}/images/hanutamaedchen_balken.jpg)

Ich kann mich ja schon ganz fürchterlich über diese "Überraschungsei für
Kinder"-Nummer von Ferrero aufregen. Als ich die Plakatwerbung das erste
mal sah fühle ich mich zurück katapultiert in eine andere Zeit. Wo sind
die Unterschiede zu dem, wie ich dachte, geschlechtlosen Produkt? Ist es
nur die rosa Farbe die junge Mädchen zum Kauf animieren soll? Was ist
der Inhalt? Vielleicht kleine Bügeleisen um das Mädchen schonmal auf
ihre vorbestimmte Rolle im Ferrero-Weltanschauungs-Universum
vorzubereiten? Vielleicht glaubt man das Mädchen zu doof sind um ein
Plastikspielzeug zusammen zubauen? Es muss ja Gründe geben für diesen,
in rosa gehüllten, Schritt geben. Ja ich weiß das es viele Produkte für
Mädchen gibt und ich die jetzt in diesem Beitrag bewusst rausnehmen. Die
Tendenz in der Werbung sexistisch zu sein ist allgegenwärtig. Keine
neuen News. Die Medienbranche glaubt immer noch an "Sex Sells".
Irgendwas in mir hatte ja mal gehofft das sich die Welt von diesem Müll
verabschiedet. Ich esse schon seit Jahren keine Produkte von Ferrero und
trotzdem war ich mal Fan der Überraschungseier. Jedes Kind mochte sie.
Egal welches Geschlecht. Aus diesem Grund frage ich mich was dort nun zu
dieser Entscheidung führte. Ferrero scheint aber gerade zweimal
innerhalb kürzester Zeit in den Eimer Kackscheisse zu treten. Da haben
wir nun die rosa Eier und auf der anderen Seite die absolut gloreiche
Vereinigung aus der Hölle: Ferrero und die BILD suchen die schönste
Hanuta-Bäckerin. Also Brust raus, dazu noch ein frivoler Spruch, Marke
Seite 1 Mädchen, und fertig ist die Zielgruppen-Kampagne. Wir wissen ja
alle was dabei rauskommt wenn die BILD an einer Werbekampagne beteiligt
ist. Hier ein paar Highlights:

![A02RCuDCAAA4vfI]({static}/images/A02RCuDCAAA4vfI.png)

![A02Q2vWCMAEN_Sq]({static}/images/A02Q2vWCMAEN_Sq.png)

![A02QlB5CIAI8Et2]({static}/images/A02QlB5CIAI8Et2.png)

Ganz oben seht ihr übrigens meine Bewerbung zur wunderschönsten
Hanuta-Bäckerin...

Macht doch eure Kackscheisse alleine!

